# **TelecomBot**

Этот python-модуль предназначен для работы бота для Telegram, специально для 
ОАО "Казахтелеком"

## Версия Python

Данный бот разработан под версию Python 3.5 и может использоваться только на
версиях Python 3.x


## Установка и настройка

### Установка

Для установки бота необходимо клонировать данный репозиторий на ваш сервер или
скачать с этого репозитория файлы bot2.py, gearbot3.py, constants.py и gui.py.

### Настройка

Далее откроется интерфейс программы конструирования архитектуры бота.

Изначально в готовом шаблоне содержится всего один элемент - корневая секция
с названием "/". Для добавления элементов секции необходимо нажать на кнопку
"+" и выбрать элемент, который необходимо добавить. На данный момент, бот
поддерживает 6 элементов архитектуры:

* Button - элемент простой кнопки. Для настройки действия при нажатии,
    необходимо открыть редактор кода нажатием на поле "Code" в списке свойств
    объекта

* TextButton - при нажатии на эту кнопку выводится информационный текст

* Section - секция, которая содержит в себе свою клавиатуру. Чтобы
    перейти в подсекцию, необходимо на превью клавиатуры нажать на кнопку с
    названием необходимой подсекции

* CheckBoxGroup - элемент секции, которая группирует кнопки CheckBox

* CheckBox - кнопка-флажок. Имеет два состояния - ☑ включено и ☐ выключено.

* Intent - элемент, схожий по типу с секцией, за исключением одного момента:
    если введенного текста нет среди подкнопок данной секции, то в файл
    intents.db запишется под ключом "id" данного Intent'а введенный текст

### Поля объектов

Для каждого объекта обязательным является наличие содержимого двух полей: text
и parent. Первое поле отвечает за название кнопки в родительской секции, второе
содержит ссылку на родительский элемент.

### Завершение настройки бота

При завершении проектирования архитектуры бота необходимо нажать на кнопку 
"Export" и закрыть программу. После этого, в директории, где находится файл 
gui.py создастся файл scheme.pickle, который является хранилищем объектов
клавиатуры бота.

### Повторная настройка бота

Если необходимо модифицировать старую архитектуру бота, нажмите кнопку "Import"
в программе конструирования архитектуры бота и продолжайте проектирование.

## Запуск

Для запуска бота необходимо запустить модуль bot2.py, при этом, в той же
директории, где находится вышеуказанный файл должны также содердаться файлы
scheme.pickle и gearbot3.py

## Поддержка

Если у вас возникли сложности или вопросы с использованием данного бота, создайте 
[обсуждение](https://bitbucket.org/Semior001/telecombot/issues/new) в данном репозитории или напишите на электронную почту 
<ura2178@gmail.com>.